---
sidebar_position: 3
---

# Варианты заданий

Ниже представлена таблица вариантов. Вариант соответствует номеру фамилии студента в списке преподавателя, если номер меньше $16$. Если номер фамилии больше или равен $16$, то вариант равен остатку от деления номера по списку на $15$.

Перечень классов:

| № пп | Перечень классов |
| --- | --- |
| 1 | студент, преподаватель, персона, завкафедрой |
| 2 | служащий, персона, рабочий, инженер |
| 3 | рабочий, кадры, инженер, администрация |
| 4 | деталь, механизм, изделие, узел |
| 5 | организация, страховая компания, судостроительная компания, завод |
| 6 | журнал, книга, печатное издание, учебник |
| 7 | тест, экзамен, выпускной экзамен, испытание |
| 8 | место, область, город, мегаполис |
| 9 | игрушка, продукт, товар, молочный продукт |
| 10 | квитанция, накладная, документ, чек |
| 11 | автомобиль, поезд, транспортное средство, экспресс |
| 12 | двигатель, двигатель внутреннего сгорания, дизель, турбореактивный двигатель |
| 13 | республика, монархия, королевство, государство |
| 14 | млекопитающие, парнокопытные, птицы, животное |
| 15 | корабль, пароход, парусник, корвет |
